\subsection{Pedido de ventas con transporte propio}
\begin{enumerate}
\item El cliente solicita un pedido
\item Ventas genera la Solicitud de Pedido de Ventas (SPV) especificando los detalles de la venta ( productos, plazo de entrega tentativo).
	Firma la SPV y envia una copia a comprass???. Archiva temporalmente esta solicitud hasta que concluya el pedido
\item Producci\'on recibe la SPV y verifica que cuenta con stock. De no poseer stock necesario se procede a realizar el proceso de Producci\'on. 
	En caso de contar con el producto solicitado, se envia "una orden de pedido de productos"
\item Almacen1 recibe la orden de producto ( ya cuenta con el producto, ya sea porque tenia stock o porque lo ha producido especialmente)
	Prepara los productos para su entrega y genera el remito correspondiente. Entrega el producto al Transportista con el original del remito para que sea firmado por el cliente
	Envia otra copia a contaduria.
\item Contaduria genera un listado de remitos sin facturar asociados a esa SPV, y genera la factura correspondiente. Se envia el original de la factura al Transportista para su envio
\item Transportista recibe original y copia del remito y la factura. Envia el pedido junto con la documentacion al cliente.El cliente firma el original del remito y la copia de la factura, y se queda con los otros dos
\item Almacen recibe el original del remito firmado por el cliente y cierra la orden de pedido. 
\item Contaduria recibe la copia de la factura y el remito firmada por el cliente y la asienta como recibida por el cliente. El pago de la factura es parte del sistema de Cobros.
\end{enumerate}